alsifer stop aluminium w nazwie al od łac aluminium glin krzemu si od łac silicium oraz żelaza fer od łac ferrum stop ten jest magnetycznie miękki wykorzystuje się go w postaci odlewów w charakterze osłon magnetycznych a także przy produkcji kadłubów przyrządów oraz maszyn elektrycznych bibliografia